其實眼鏡憑咩賣咁撚貴

塊鏡片都算 有度數又防藍光又盛
屌你個膠框值乜野錢
憑咩賣到過千銀一副

憑你唔識整 局你要幫襯

你都可以apply 衫褲鞋襪落呢個 concept

手工眼鏡二千蚊起標
自問唔識野

嫌日本手工眼鏡貴咪上樓上鋪 淘寶買囉
又唔係無得比你簡
d手工眼鏡賣咁貴一定有佢原因

明明量產都咁貴

小姐請你冷靜D

獸醫?

邊個交租?

呢個真
朋友老豆整牙嘅報價單要廿幾萬

買衫可以幾十蚊件
邊個交租?
膠眼鏡框有冇幾十蚊件?

大把

呢個真，眼鏡真係食錢最深嘅產品

嫌貴咪去百佳買十蚊三付囉，都係眼鏡黎

你有幾件衫?一年換幾多?
眼鏡呢?

鋪頭食水深
你睇下日本配副眼鏡幾平就知
啲架5000～15000円連埋超薄防UVhoya鏡
全視線都係加多5000円
我幫老豆配左副近視連老花全視線鏡都係13000円，即係唔駛一千港紙
係香港之前問過要二千幾三千

講唔合理輪都唔輪到眼鏡
一定係香港出街食飯先最離譜

舖租, 視光司人工.
名牌都要比幾千蚊.

以前去眼鏡88之類嘅眼鏡舖配最平嘅膠框眼鏡，用耐咗又甩色，鼻托又唔舒服，最嚴重果陣日日喺屋企都要用紙巾墊住個鼻
之後千零蚊買左個和真出嘅框再拎去配cheap鏡，真係舒服咗

我個副係88配
3千幾蚊

入下個d手做眼鏡post就知點解，改個名寫刻幾隻漢字就一大班傻仔幫襯

其實食水好深

屌你supreme 都賣到過千蚊啦

一隻cd成本幾蚊 入幾隻歌入去就賣百幾 堅一樣食水深

蛀牙1隻閒閒地最少收你1皮

有冇睇過牙醫 點會1皮

眼鏡呢個行業

Child登 名不虛傳

度牙根都唔洗一皮

朋友老豆
咩手術要收廿萬呀睇過

去養和植晒成口牙都未必要依個數。

去片

其實t-shirt都係一塊布

德國野 ic!berlin 揮手區

日本買好平, 係香港貴到無譜.

金牙?

朋友老豆有咩問題

好似呃你地咁

價錢有貴戴過就知咩分別 最大分別係平個啲戴一排就會左右唔對稱 又成日跌

香港食飯貴
係咪未去過其他國家

買唔起上嚟發爛渣

hand made

食水好深 如果有fd做眼鏡鋪就知

如果件野可有可無，咁貴緊係唔買

但依家你無左眼鏡唔得喎乜求你驗眼求人賣比你喎

有平有貴, 有D甚至就配鏡片送框,

貴框係賺得你多, 我之前識人做眼鏡鋪, 個框佢收我1折, 食水係好深, 咁冇得濕腳就唔叫做生意, 開善堂算啦.

你覺得貴框唔值可以去用平框, 百貨應百客

又係同樓主啲傻鳩講黎都哂氣
從來價錢都唔會等於價值
有錢就買手工 冇錢你可以去淘寶
正如你冇錢咪踩單車 有錢你可以揸法拉利
你有冇聽過有錢人呻法拉利唔值?
人唔笑狗都吠

植牙萬六咪算平囉，周圍都講緊二萬幾，想平就返大陸整，好運既應該冇事。

香港眼鏡鋪食水深任佢開價
香港單買鏡片個價
夠我日本配兩副框連鏡

牌子/手工野不嬲貴架啦 點止眼鏡
眼鏡日日戴住 買貴啲都安心d啦

上面有人話去養和整仲平喎

人地幾錢人工我地幾錢
人地咩質素我地咩質素

你知唔知一副眼鏡由設計去到生產要幾多人力物力

幾多工夫 設計師 繪圖員 打辦師傅 工人 做色 採購物料 sales 文員 工廠燈油火蠟 運輸 鋪租 宣傳 全部都係錢

當然我講緊幾千一副果啲 H&M$20蚊果啲算9數
不過都係對牛彈琴 樓豬繼續話貴啦

鋪頭食水深係真
識人眼鏡鋪做幫襯可以平成一半

眼鏡又唔係成日要換，唔食水深啲又點頂得到啲租

條友即刻深潛左啦屌

一齊討論未算 但態度唔好咁寸

諗起 唔知係邊個職人工匠整既手錶呢

樓主都係去淘寶啦

上面cbct唔使錢 植牙16000 算好平下
聽聞養和個班係專科醫生 應該至少double

洗哂腦 咩不嬲， 安心呢啲 字眼

眼鏡舖真係食水好深
不過人地養舖養人都要本
只係知眼鏡舖比員工半價都仲有唔少執

講緊植十隻牙，當中電腦掃描 x 光同脫牙已經 no charge，去養和整仲平？！佢講𠴱間養和係咪向深圳？

同事有 框3000 鏡2000
冇錢都係買德國牌子HUGO BOSS 但made in Japan

咁香港樓憑咩賣咁撚貴?
食水又深, 又係發水樓又係多執漏...

認真想問其實金子嗰啲值唔值咁貴？

一分錢一分貨
我鐘意佢夠輕
長時間帶都唔怕有印或頭痛

所有消耗性物品都續樣同你計，似乎話養和平𠴱條柒碌應該成日返鄉下。

根本就係 員工半價先同日本差唔多價 自己諗食左幾多

問題係買個框去配，平成千

點解h&m 經過咁多人力物力可以賣幾十蚊，你個d 咁高級晚要賣幾千

行業上得一間大公司
你見到大部份連鎖品牌 都係同一老闆
做副架出黎貼牌賣

一個post睇盡窮撚發爛咋肉酸樣

你咁講d潮人會笑鳩你😂

膠框真係唔使過千銀一副喎
480架連鏡都有啦.....仲係大公司....

有冇試過支解佢？
上次台灣有條友俾人打 對眼鏡分成三件
可以插返賣

主菜係塊鏡 配菜係款框

日本手造架都有千零蚊一副
通常諗果d嘅都係d有要求

其實利潤黎講一幅眼鏡係幾高 不過又要扣視光師同sales人工 鋪租 開鋪真係賺唔多
利申有FD做呢行

大把人去H&M 買隻幾十蚊膠架拎來配鏡，點解無？

600幾蚊落到樓啦

去丹陽買高仿

買嗰陣sale屎有示範
好細力就拆散晒
自己用就好細心
用左幾年都無花無爛

奴性

我最近都佩左副，因為識個老細所以平成一半比我

最多2000蚊款，傻仔先買咁貴

淨係諗成本價 咩都唔值架啦

日本買可能係平啲

但係返到黎副架有咩事 或者想較都唔知去邊好

定係你可以厚臉皮到是但搵間鋪幫你較但係冇幫襯

其實手袋/皮鞋/西裝/手錶憑咩賣咁貴
你鐘意放咩詞入去都得
唔好講到市場上沒代替品咁，眼鏡夢工場果D平眼鏡連鏡片三四百一幅沒得賣咩？你地搵D手工眼鏡黎講，又唔睇下人地整一幅用咩材料，要用幾耐時間
手袋你去miniso沒得賣咩？又走去話hermes賣咁貴憑咩？笑死人

日本確實平靚正 。
不過有時平貴都有分別既，試過幾百蚊框同三千蚊框，幾百蚊真係年零貨色的膠就開始變，貴個副三年幾都無事。
不過眼鏡呢的野，最緊要帶得舒服。價錢反而睇你負擔能力。

唔好以為貴就靚料呀
軟膠柄個啲戴半年就自己分解

因為其實大部份嘅連鎖眼鏡店 同埋裏面啲鏡框都係由同一間母公司壟斷
咁當然要睇你配咩鏡片 Nikon 蔡司又會更加貴

即係你問點解睇醫生咁貴。。。

水來ja ,聽幾下，睇幾下，收你幾百蚊。。。

大把on9 買Rayban啦

同埋拎眼鏡框同其他商品比較之前
唔該睇下樓上post個條片先啦
睇下Luxottica點壟斷

你可以淘
可以自己整
俾我會買
錫住用幾年
你要成鳩日轉look就咪話貴

因為佢地果啲係啤出黎 同埋佢啲架係大陸廠買番黎 同一副架可能sell俾好多公司 只係印個名上去

child登仔買唔起就成本論

見到樓下間眼鏡鋪

平時無人入去
唔明點樣賣眼鏡賣con 賣到夠錢交領展啲租

有個阿叔用醫療卷去配眼鏡 周圍同人講配左四五千蚊 以為好撚把炮

你屌你老母 啲歌係石頭爆出黎

其實就算唔係Luxottica旗下
好多日本/德國眼鏡框都賣到幾千蚊幅

係 chlid 登討論依d 都晒氣
搵到錢買幾千蚊副日本手造眼鏡有咩問題

所以咪一世都只能做 child 登子囉。

算撚數啦
當你1400蚊配眼鏡
戴2年就打柴

圍返$1400/730日
每日都係比緊$1.9
仲想點

憑戴眼鏡既人一定要戴囉,一般人又戴得耐,自然賣得貴,賣得平你戴幾年先換,咁賣眼鏡果啲咪食得屎

你唔知眼鏡係暴利咩？

係咪可以幫你擋子彈
定係架車撞完你會反彈

眼鏡真係幾好賺
員工買50$
賣你幾舊水差唔多成千

多唔多眼鏡舖可以淨配鏡片？

用人地既身體既問題嚟賺錢， 勁仆街， 唔係唔畀班人賺， 但個框既毛利率真係離譜地高。

其實手錶憑咩賣咁撚貴

其實波鞋憑咩賣咁撚貴

其實手袋憑咩賣咁撚貴

眼鏡框成本低到仆街都可以賣你二三千蚊唔包鏡片

我覺得除左我整出來既野
其他要比錢真係好cheap

因為成個過程要忍受你把臭口

因為壟斷

呢條片講嗰間Luxottica係全世界最大嘅眼鏡製造商, 17年營業額超過90億歐羅

LenCrafters, Sunglasses Hut 係佢嘅, 另外幾乎所有名牌嘅太陽眼鏡都係同一間公司造 (e.g Chanel, Prada, GA, Burberry, Versace, D&G...)

佢收購Ray-Ban, 雪藏咗幾年之後重新推出市場, 令佢由原本廿蚊賣到百幾蚊美金一副

眼嘅保險佢都有做, 一條龍服務

不過佢最勁係改變咗人對戴眼鏡嘅觀念, 由幾十年前嘅薯去到今日係 fashion item

雖然哩條片唔係講緊香港, 但佢對大部份眼鏡喺大部份地方嘅售價都好大影響

如果你係生產商想打減價戰, 佢可以喺自己門市抽起哂你啲貨唔畀你賣, 根本冇得同佢鬥

買黎戴既多數都唔係有錢得去邊
好似D窮人死儲爛儲買隻撈咁以為可以扮上等人
但買完就覺得好似少左忽肉咁

嫌貴淘寶囉

其實乜野都可以咁講架喎

淨係買鏡片 之後自己用紙皮整框囉
當然你鍾意用condom都得

日本眼鏡全世界黎講算小眾
Luzottica同safilo基本上已經食晒個market
日本最強係鏡片
同鏡架一樣又係幾間公司壟晒

最近買左幅1500蚊既眼鏡, 未連鏡片
睇完依個POST好驚自己俾人呃咗

買眼鏡有平有貴架姐。。
me 都係用啲幾舊水cheap 框

鏡反而捨得用好啲，睇野都清楚啲
Zeiss individual

比正評既係同意樓主所講定點

他買副幾錢銀Cartier 戴番十年八年唔係問題喎

呢類post就嚟變秒經
首先講成本論無得講，點解食餐飯要幾百蚊，成本只係幾十蚊，點解睇醫生要幾百蚊，唔計租同人工成本係零
第二成本無你哋諗到咁平，有啲人講luxottica好賺，係咪唔識分批發同零售？
總結，乜都自己整就最平啦，最好你識自己開山闢地同起樓，咁就二萬蚊呎價都唔使驚

其實私樓憑咩賣咁撚貴 日本平一大截

眼鏡出晒名食水深毛利高,技術含量唔高入行容易,唔係點解咁多明星都搞眼鏡品牌O者.

買過D手工做嘅眼鏡
攞上手同戴落真係同一般唔同啲

點睇鏡片係咩牌子？

如果你要貴鏡片
但佢比平鏡片你
自己分唔分到？

一副眼鏡當公價EGG1000銀
眼鏡成本：10蚊
點樣配眼鏡：990蚊
有啲真係好閪，配完暈成個月都未適應到，擺明配錯咗

日本手造個d 眼鏡會用賽璐珞整
唔係普通塑膠物料嚟
或者會用Acetate/鈦金屬等

買得起咪買
買唔起咪用副幾百蚊鏡
都唔知嘈咩

利申：有副幾百蚊，有副幾千蚊，都係咁用

好似有保養 不過每次返去搵佢地幫手就叫我習慣下 習慣左成個月都習慣 痴撚線

視光師人工 租

如果你識自己check自己眼&同廠有服務比你自己order
你就可以用成本,製造成本買到一副

但係去中心化都要錢

眼鏡日日戴
買副貴d 都唔撚得
好過幾千蚊買埋d supreme 垃圾潮牌啦

u

貴價如 ziess 鏡片角位會有個刻印，正路好難有老翻。

其實係其他野貴
鋪租貴,請專業人士又貴
正常黎講一幅眼鏡可以戴幾年
一個月有幾多人配眼鏡呀
唔貴既話全部執曬

成班四眼仔
當時好好保護隻眼咪唔洗買眼鏡

手工做乜都貴，貴在手造，技術，時間同心機

其實真係一分錢一分貨..
可能你未試過靚嘅眼鏡，
好嘅眼鏡design用料會諗過先，
當然其中會包埋個研發，
所以會貴啲
但渣嘅眼鏡亂咁黎，
同埋都係抄design所以平..

鏡片都有學問.喱度就唔多講..

脷伸有兩副LINDBERG 一副Thom Browne
TB果副連鏡零售價差唔多兩皮..

都係果句啦
Afford 到又有要求咪靚啲貴啲..
想平咪Egg zoff jins 囉

用過金子呢啲手工框真係返唔到轉頭

一副celluloid 都應該千幾喇 講緊手工鏡 係由料到成型都要一副副去做

唔係luxottica made in Italy貼牌

原來成班以為堆貴嘅手造鏡=chanel/rayban嗰堆貼牌膠框

可能你唔知 靚膠框成本貴過金屬

其實樓憑咩賣咁撚貴

憑你冇佢睇唔到嘢

上個月買左副thom browne, 配埋鏡片都喺一皮野, 平過平時食一餐飯, 你地d蟻民繼續戴EGG 定喺你地連EGG都覺得貴

貴d可以睇遠d

細個見個同學帶副眼鏡 4 5千蚊
唔係咩手工眼鏡 日本嘢
話係阿帕奇玻璃 阿帕奇直昇機啲玻璃
嗰時都笑撚咗出聲
直到有次同佢踩單車
成個人撞欄 個頭又磨地 損鳩哂流哂血
副眼鏡都係花咗個尾尾
嗰吓先：嘩屌 乜真係阿帕奇眼鏡

1000蚊紙嘅成本都係6毫

你整唔整到張一千蚊岀黎？

你識唔識驗度數？

口講成本成本，成班好似中學econ都冇讀過咁，淨係識睇原料成本
服務洗岀糧？研發唔洗回本？

咪係，d款改少少野就當全新款咁賣，有幾多設計呀

點會唔關事
你知唔知鏡片廠請幾多人包括視光師做研發，maketing，同眼鏡舖介紹番你隻產品etc
依d人唔洗人工？
你造藥粒藥夠唔值錢啦，貴係貴在你研究條formula出黎咋嘛

我呢啲戴吓con都見唔舒服嘅人，
眼鏡真係冇得好慳
眼鏡好多時真係睇牌子，
就咁拎上手已經有個分別喺度
再戴埋上塊面，
同一個deisgn分別可以好大

鏡片度數其實係跟住一個全世界都用嘅模整出嚟
乜呃錢抗藍光呢啲，要用錢開發就另一回事

其實眼鏡應該係貴鏡片先啱
eg hoya鏡 1.67加埋個鍍膜真係值嗰個價錢
用4-5年都唔花唔黃
至於框 唔少有brand嘅牌子野都係大陸出廠
同屋邨眼鏡鋪d 3-400蚊框係同一間廠整出黎
差在名牌框印左個牌子名上去
手造眼鏡如果要日本野最好去返日本配好過
香港好多大陸野起個架仔名就當係日本手造眼鏡
以為d客唔撚識

諗起成班傻鳩係到J鏡架J到出哂精先好笑

話緊你地班傻鳩啊

梗係貴啦戴左會無新視WO屌你

睇華爾街狼人就知

Sell me this pen

點會
最基本你球面鏡同非球面鏡已經唔係同一個模啦
仲有訂造鏡同一個度數可以要唔同既面彎
每一個彎當你一個模
仲有數碼鏡依d，雙眼度數組合唔同會有唔同既打磨
點樣全世界跟同一個模？

所以睇你買designer brand 定fashion brand

2018年喇
成班唔做激光矯視哂d錢配眼鏡
基本上一半以上戴眼鏡既都可以做
smile 矯視好大風險？

金子眼鏡 5000幾 連鏡

你講到鏡片失真又真係冇嘢講，我都做過影像處理嘅範疇，係超級複雜

可惜我身邊做眼鏡嘅人全部睇唔起鏡片廠

因為眼鏡係焗要用 必需品食盡你是常識吧

得飛機膠果隻眼鏡框值千幾蚊，其他賣brand不值一提

你講到咁
研發費用唔計
人工唔計
光學問題唔計
咁鏡片又真係無理由賣咁貴wo

鏡片的確無理由貴到咁，完

窮撚心態：跑車咁快咪又係要停燈

覺得貴咪唔好買

全世界既眼鏡都係由一間叫做Luxottica 既公司壟斷

話眼鏡成本好高果D ON9仲有咩說話講

60 Minutes - Luxottica. Do you know who makes your glasses?

咪係，真正要有技術嘅係鏡片
個架真係cheap野黎

質料
款式
牌子
租金
雜費
人工

手工製更甚

當你3年換一副鏡，唉我不如做激光矯視 唔驚有手尾既話

佢哋壟斷=冇成本？

你幾歲

同埋佢地拎個品牌代理費唔洗錢？
不如你google下kering為左拎番個名用左幾多錢啦

小朋友 乜都係錢黎架

明明係個市場俾兩間公司壟斷
無競爭先會咁貴
仲講到好合理咁

點解日本可以做到4000円(港紙300內) 一副眼鏡框連鏡片，鏡片仲有得比你揀顏色，又唔易痴塵唔易刮花，鏡框個款又正常，有d仲幾好睇添，而香港呢你睇下d濕鳩眼鏡框，個款又柒又加埋一大堆無必要既function，仲要唔連鏡片，成千幾2千蚊一副。
同樣價錢300蚊內係香港你只能選擇旺角d濕鳩樓上舖，鏡片度數永遠配唔準比你，又易花又易痴塵。
屌你老尾香港d舖好心就咪撚扮野啦，係人都知你係大陸廠造，扮乜撚野高級，淨係想食水越食越深。睇你班仆街可以開咁耐舖就知，買左眼鏡既客，點都戴返一兩年啦，唔會咁快回頭，你主要收入除左賣眼鏡就係賣con，平時客都無乜，9成9係靠食水深黎維持。
你要維持盤生意唔係唔得，但洗唔洗做埋曬d呃呃氹氹既野呀? 人地日本賣4000円~40000円內，絕大部分人都係買4000円果d，點解人地有維到皮，你就一定要靠呃呃氹氹先得?

講咁多不如快d開返間鋪賣眼鏡 實賺！

我都係靠賣眼鏡致富 呢排都賺夠 都想比人賺下

不能同意更多

無咩要求 只係日常睇野
但又想有D款式返深圳配好過

間鋪有埋師父即埸割片
新鮮出爐 都係3百幾人仔

識過老板D貨基本都係會展貨
人地上面賣4舊 同貨香港賣千幾
真係on99

去日本jins行一轉就知係幾咁暴利啦
仲夠膽話啲膠架賣一兩千銀係值咁多

上面兩間真係代表哂全部眼鏡公司？睇到chanel,door,prada呢D唔係做開眼鏡既公司都走去買，係品味問題，以為貴就係好。
日本呢？金子,YP,白山
外國呢？ic! berlin,thom browne
有沒研究過？

係啦
好好賺架
快d開啦
上車有咩難度
兩年full pay層樓啦

問眼鏡點解可以咁貴既人可以睇下
你話壟斷而令一D平材料扮貴野當然有，但作為消費者，你唔走去了解下個牌子就走去比貴一貴既錢買咩ray ban,chanel,prada既鏡框，係自己蠢。

你呢堆定位都係luxury
好似hermes咁，個share太細
而家個問題係個市場失衡
搞到普通眼鏡都不合理地貴

一街都係眼鏡鋪，你就知佢地唔會賺得少過藥房

以前有同學阿爸開眼鏡廠，話一幅鏡框只係幾蚊，鏡片睇牌子

暴利到一個點，我直接去日本配，出名手工眼鏡都係2萬日圓

香港眼鏡價錢真係好痴線

咁借問聲我要合理價錢
買到普通眼鏡可以點？
唔通個個都要買金子，thom browne?
個market咁樣都無問題？

而家全世界我淨係見到日本有合理選擇

香港都有公司喺歐美市場生存緊

眼鏡夢工場賣得好平
我小學中學都係戴佢
另外日本間zoff都係香港開左分店(利伸未試過)
再唔係依家香港人去日本旅行咁密，其實去日本既jins呢D鋪頭配，一個鐘唔洗就拎到貨啦

仲等兩年？ 我開左一個月鋪就買左貝沙灣

交租

皇帝眼鏡賣”死狗”手造眼鏡
來貨價5-600蚊一副
零售就6000起跳

利申: 發夢以前喺入面做見到cost sheet

自己買d混型土番去起樓啦

去養和做Smile都係$22000

500度樓上既幾年都回到本
仲比錢眼鏡舖賺

而家就係乜嘢原因啊柒頭
你估嗰個都好似你啲港豬咁
洗錢都唔知洗係邊

點解鏡框貴？

睇 CBS 60 minutes

Sticker shock: why are glasses so expensive?

個框都2 3千啦

名牌效應囉
好似d女人手袋憑咩賣咁貴

Zoff都平呀
你地下下搵d fashion brand比
人地d定位係咁晚價架嘛

手工眼鏡用價錢衡量㗎咩？
戴完返唔到轉頭

仲比錢醫生賺？
自己幫自己做埋smile啦

邊間？

咪就係
眼鏡都叫要有舊膠做原材料
自己做smile 0成本

原來班窮撚眼中嘅貴架係rayban，請問金子增永畀人壟斷咗未呀

咁你要蔗渣既價錢，燒鵝既鏡片咁幫你唔到架wo
平鏡又嫌厚
貴鏡又嫌貴過平鏡

Oakley真係貴得黎有質素，
我嗰副戴左三年，日日粗帶都仲keep到新既一樣

有冇成本撚分享下oakley塊防爆鏡片幾錢成本？

買一副新都差唔多2K

日本Jins 1.71都唔洗加錢

品牌, 人工, 租金

另外你唔係用物料成本計, 眼鏡鋪都係同供應商拎貨入貨

物料方面, 有貴野你唔識姐..
日本手造架, Celluloid, 純銀, 犀牛角

仲有D眼鏡牌子有專利

其實一層樓憑咩賣咁撚貴

有副3000幾 有副600幾
睇唔出有咩分別

睇野唔好太先入為主同一刀切。
你話食水深，咁深係邊度？證據定猜測？
你拎到個物料，製造，行銷，中間過程邊度用左幾多錢，你計到咩？
咁多眼鏡，有平有貴，你唔去了解下點解人地可以賣咁貴都有人買，而係一黎就屌？

先講物料
鈦金屬都有分高級鈦同低級鈦Beta鈦，咁成本係咪一樣？
鈦金屬眼鏡架係一體成形定燒焊接駁？成本又一樣？
個金屬眼鏡架本身金屬隻色又要電鍍隻色上去，靚既金屬眼鏡架鍍金係厚好多，實淨好多，戴幾年都唔甩色，個成本又一樣？

貴同平本身就好主觀，要有比較。例如同一個眼鏡架，A店鋪賣$4000，B店鋪賣$5000，咁B就賣得貴過A鋪。
你用日本同香港比，成本都唔同（租金）
你講到日本平到識飛又點？個個去日本買？
只要大部份人仲係香港買眼鏡，你講既都係廢話。
仲有人話眼鏡係低技術門檻，咁點解大陸唔分一杯羹？都唔合邏輯。
認清事實未？機票唔洗錢？租金唔洗錢？低技術門檻，大陸會唔插旗？

呢個po證明香港點解d人工咁賤
人手唔值錢
工藝唔值錢
技術唔值錢
材料唔值錢
咁就唔好呻點解自己咁做得野老闆唔加人工
因為你老闆睇你同你睇其他野個角度一樣

越來越覺得香港新一代垃撚圾，太多腥港仔，毫無知識，同以前大陸仔一樣，望落差不多就當同一樣野同一水平。反而依家大陸人生活水平高左，開始會注重返品味

屋邨d眼鏡鋪都有300蚊內整好哂架 唔係剩係日本有

分析得好好
依d先係理性討論
不過連登仔覺得你貴就係貴
勞力士憑咩賣得貴過Casio
講咩都係廢話

咁多野唔屌，屌眼鏡貴
茶葉唔屌
陶瓷唔屌

其實再比我㨂
我寧願開間珍珠奶茶鋪
啜幾啖收30元
今朝飲完今晚又飲得
好飲既一個禮拜十杯閒閒地
一個月千二袋足一千

啱啊
日日配既我收你三十元副又點話

到時d人又會開個post
其實珍珠奶茶憑咩賣咁撚貴
黎屌鳩你

真係咁好搵個個開晒眼鏡鋪啦 仲會通街藥房金鋪咩

你睇六福學人開眼鏡鋪 開到賺夠唔做Tim

見到啲咩買貴啲既會安心啲先好笑

其實唔值，好似手袋咁，靠brandname

其實你試過日本仔d眼鏡你就明，帶得舒服，輕身

識分日本手造鏡同rayban貼牌膠框未呀？

淘寶十蚊都有啦，一分錢一分貨
你窮就唔好近視啦

因為預你用好撚耐
唔通賣一副賺你幾十蚊算呀

向養和呢個價好底玩啦，上個月同事比 cutter 割到流血不止陪佢入養和聯四針打埋破傷風針埋計都萬五落樓。

貴=好 駛撚識分

child登仔幾千蚊都講緊貴嘅時候，真係冇討論價值，到你有經濟能力先討論，無知唔洗大大聲同人講

貴唔一定=好
但香港大把人心態:有平既,我做咩要買貴
同淘寶大家割喉式競爭有分別?
唔係唔比你批評
但你批評之前理解下人地貴到底貴係邊
人手較個框唔係成本?
設計唔值錢?
品牌經營唔駛成本?
香港人最鍾意就下下計到盡根本唔會留利潤比人
下下你咪要平
咁就唔好話自己人工點解低
你老闆係咁都係咁計你

我唔係潮流台個堆眼鏡撚
但你要批評之前你認識下到底工藝價值係邊到先講
你睇完都都覺得唔值既無問題
但唔好了解都未了解就笑鳩人做傻仔曬錢OK?

職人越嚟越少，到時就真係得番貼牌垃圾同tb貨

因為全世界既眼鏡都係一間公司做，獨市生意

要係眼鏡鋪買一副眼鏡都有好多過程，首先係持牌視光師幫你驗度數，呢樣野你自己已經做唔到，除非你有一年以內既度數紙。因為佢係持牌，度數唔岩你係可以投訴，或者叫佢配翻岩比你。

跟住就係揀框，我都同意普通膠框係可以好平，你絕對可以淘寶買框，然後拎去眼睛鋪淨做鏡片，不過整爛左既話，眼鏡鋪唔會負責維修。至於鏡片，有平有貴，睇你自己需要。

然後係送你副鏡框去工場做鏡片。鏡廠會按照你副框，你既度數同埋瞳距去做。做完之後送翻去眼鏡鋪，職員會檢查下鏡片有無花，度數岩唔岩，唔岩會拎翻去再做。所以，每一副眼鏡都係獨一無二，唔同其他商品，大手買入然後可能混雜左啲次貨。簡單啲講，即係每一副眼鏡都會有QC。

所有野搞掂曬就會call你黎拎。因為個個人臉型唔同，有啲人臉長啲，有啲人鼻高啲，甚至可能會有高低耳，鼻骨不平均，所以就要調教眼鏡黎，等你帶得舒服啲。

然後就係售後服務，你副眼鏡隨時可以翻去眼鏡鋪搵人調教，鼻托甩左可以補翻，螺絲鬆左可以擰緊翻，鏡架咬到打曬飛機可以幫你擰翻正。

已經唔駁你成本論，有咁多個步驟同埋服務，售價係cost既兩三倍都唔過分。

用下腦啦

平貴是相對概念，要搵比較才知道

好似日本/美國視光師人工與香港比較相似

美國Warby Parker配鏡大約100-200蚊美金。驗眼睇你有冇醫保，冇就俾多50-100蚊美金。普通一幅眼鏡大約150-300蚊。

日本價錢有平貴，普通眼鏡1萬多到3萬日圓包驗眼

同樣要1千港圓，去美日旅行順道配，的確係優質好多（匪語叫性價比），唔係雜牌，尤其架仔鏡特別適合香港人臉型

至於香港，好多眼鏡連鎖店都係大陸低質膠鏡框，ig網店更多是淘寶假貨

算把啦各位巴打
好老實講 佢地連邊啲係做眼鏡起家同fashion brand都未分清楚

係呀 老麥廿幾蚊有漢堡包薯條汽水
我做乜柒要去mos burger Burger King triple O姐
人地西餐有啲個包都賣成二百蚊
佢地都會屌人on99二百蚊食個burger

咪又係一個包薯條加汽水
係因為佢地根本唔識
係冇錯 香港的確好多仆街餐廳下欄野當上菜賣 (大部分fashion brand, 即係luxottica)
但係你地屌漢堡包賣得貴前又有冇睇過人地點解賣咁貴
次次都淨係識憑自己既眼界去屌人

睇過幾個呢啲post 次次都眼火爆
真係難怪香港做手藝既都搵唔到食
有心做好個樣野就自然要高成本同時間啦

你點解唔屌西裝貴??
西裝post入去問套衫都叫你冇七千都咪問啦
你試下入去同佢地講西裝幾百荷里活有套啦
洗成皮整一套on99

成班友根本冇尊重過手藝同心細 淨係睇塊膠就話成本低
又話celluloid 都係用黎整乒乓波
連celluloid 有分級數都諗唔到
全世界既burger都一定係用同一塊扒 賣貴過老麥就一定係食水深

好多日本/德國手造框的確有佢嘅價值
你唔可以下下用成本價黎講
但如果你話香港眼鏡鋪係咪食水深就另一個講法

唔好再貼Luxottica出黎啦
高質既眼鏡有佢既價值,賣得貴係有原因.可以自己睇下面條link.
有好多高質既眼鏡公司係做左好多年去保持自己產品既品質.eg白山/ic! berlin 等等

Luxottica壟斷就係利用左消費者既惰性同無知
機械式咁生產,再貼埋D名牌上去,就賣到咁貴
而佢賣到咁貴既原因,就係好多人正係睇到名牌就去買,完全沒研究過個產品既品質,同暴發戶沒分別
Prada,Chanel出既又走去買
其實講真你買得起Prada,Chanel出既眼鏡,比多少少已經可以買到D真係高質既眼鏡啦

補充一吓, 日本係無視光師呢樣嘢

補充一吓, 日本係無視光師呢樣嘢, 所以連登仔搵日本嚟比on99

一副眼鏡一日戴十幾粒鐘全年都戴 除開一年都係幾十蚊，都唔知有咩好嘈

下下計cost咁唔洗去酒吧飲酒

咁計醫生仲好賺

比人落價玩爛左

憑自我 硬漢子 拼出一生癡
流汗血 盡赤心 追尋大意義
生命 作賭注 留下了英雄故事
憂患 見骨氣 昂步顧盼似醒獅
衝前去 全部得失只有寸心癡
跨步上 雲上我要去寫名字

一折應該係亂標價先有機會

其實_____憑咩賣咁撚貴

蔡司都係幾百
點會貴

鬼叫你有近視/遠視

利申: 近視

咩意思？

而家啲人最興去轉旅行買副眼鏡 講到幾平幾高質 有咩事要較眼鏡換鼻托 咪又係厚住面皮去眼鏡鋪要人執手尾 咩都要最平估盡便宜 返去掏寶啦 但唔好要求有咩售後服務

依d我好多時都同佢地講無得較
唔係唔想幫你較
係佢地d用料好多時都較唔到

香港宜家係5年

眼鏡舖只係入貨眼鏡架同鏡片. 關乜撚"設計師 繪圖員 打辦師傅 工人 做色 採購物料 sales 文員 工廠燈油火蠟 運輸 鋪租 宣傳". 哩D 工廠嘢做好樣本就mass production㗎啦!
係名牌子框先賣咁撚貴啦! 膠框成本就最撚低. 全鈦金屬框係貴D嘅.
想平咪淘幾個架返來自己出舖頭齋配鏡囉.

mass production 同小量生產啦. 高級晚裝會貴係手工同用料啦. 重有designer 份人工度.

香港人心態, 貴框貴鏡就覺得買個安心. 其他人問起"新眼鏡喎"咪可以鳩吹幾千銀副眼鏡囉.
又話乜柒日本眼鏡架. 實情就係大陸雜嘜架.

帶咗上身會自我感覺良好!

所以日本有無視光師？

租金唔洗錢？
淘寶買眼鏡架唔驚買到假野？
拎個假既架行入鋪頭叫人配鏡片，柒到

鳩吹
個價錢你可以上網查，去鋪頭望
點鳩吹？

我唔知wo
唔知日本係咩情況
大陸都有得讀，不過讀完無得注冊完全無管制
一樣係呀豬呀狗都可以自稱視光師
日本情況係咪咁你問番樓上話日本無視光師果個巴打
話日本無視光師果個唔係我

我知唔係你
我有睇名既
條友鳩吹

上網搵到既
即係同大陸既情況一樣，你無讀過都可以去驗

建議你認真睇下樓上60 minutes條片先
Luxottica嗰種壟斷已經係扭曲晒個市場
影響埋市場個定價
你拎日本手造呢啲又少又貴價嘅野黎比無意思
而家個問題係一般人要合理價買副眼鏡係幾乎無選擇

原來真係無
唔洗請視光師又真係可以平好多既

竟然！！
日本無視光師

你想幾平？睇下幫唔幫到你

一般人戴Prada Chanel?
同d公屋蝗蟲話無錢去旅行有咩分別？

不了，我香港搵診所驗左眼去日本配
扣埋機票都仲有賺
香港買框都還好
啲鏡片實左太暴利

我深近視+散光
去日本配個acetate框+Hoya 1.71
10000yen 搞掂
香港一邊鏡都買唔到

又一個傻鳩

60minutes做過專題
眼鏡成本少過10分1
有時變左奢侈品

條片係話20倍

太耐唔記得了

食水深 有時訂完眼鏡 其實佢咪又係掟張單上深圳搵人整 之前上深圳買 幾百蚊已經配到一副

有金子同白山
下次買咩好

佢入貨個成本咪包埋囉 你地成日話貴
你買垃圾cheap雞啤架咪平

買品牌就貴
膠框成本低？訓醒未？意大利膠料同日本料知唔知幾錢呀？

高級品牌板料縮水放幾年先拎嚟用呀
你地只係識rayban貼牌brand咁我冇野好講

咁係咪全世界都要買日本手造呀？
要全民揸benz? 俾人揸下toyota得唔得？
而家香港一係就幾千銀貴價野
一係就幾舊水垃圾淘寶貨
仲未計鏡片mark up到痴左線

首先個框嘅材質好影響佢嘅可承受力同柔軟度，你想粗戴咪買垃圾膠框 但人地想戴得舒服唔會銀住銀住又襟撞
第二係鏡片，要做到精晰度咁高而有度數孤度嘅鏡片其實係好難好難，愈高度數愈難整到薄
你依啲心態同屌工程佬畫幾條線駁幾條線就得憑咩高人工一樣，你根本唔熟行

咁今時今日有咩鋪頭食水唔深
點解要深？因為租貴，而且視光師一啲都唔平

中價咪眼鏡88 果啲$780 $980套餐囉
再唔係egg$488

喂呀哥 大陸做又話cheap 日本做又話貴
意大利做又話只係上螺絲
咁你想買乜呀？？？

同埋我講緊眼鏡 冇講鏡片

唔同材質要做到一樣效果，成本已經可以幾倍以上
電子板？都係一塊板點解會咁貴

88嗰啲咪就係垃圾膠
跟垃圾鏡囉
同一價位去日本配到正常質地+超薄鏡啦
可想而知88食水幾撚深

屌你都廢事
乜9正常質地呀
全世界最大路都係用 板料
日本手工眼鏡用 賽璐珞（因為機器生產過程易燃歐美禁止）
啤料就用 tr-90 尼龍

你不如搞清楚物料先衝出黎啦

認同食水深在個鏡片
架就自己貨比三家啦

呢個情況
我覺得係平左好多係個HOYA鏡片

屌你老母日本幾舊水已經有acetate, 手工實淨
同egg嗰啲薄到仆街嘅爛膠
一摸上手唔洗專家都分到啦

香港都有幾百蚊

咁你咪去日本買lor

其實xx憑乜賣咁撚貴

人地先醒
係香港驗眼
飛去日本配眼鏡！！

。。。你啲牙發生咩事

咪戇柒鳩，用你個屎眼睇清楚啦。
其實都好撚多大brand都係大陸生產，有朋友都係做眼鏡行業，香港代理派名牌架咪食水深囉。

鬼唔撚知咩 我直情做眼鏡添啦 講左好撚多次
名牌貴根本唔關眼鏡事
同一個袋印LV同印nike已經兩個世界
你去外國買牌子野一樣貴 明未呀柒頭

你香港買垃圾架都好平架 根本冇得咁平 傻西

心照啦! 香港有幾撚多人會配哩D 手工眼鏡. 如果眼鏡舖利潤唔高就一早執撚晒啦. 你都唔會個個月都去配副眼鏡掛. 香港眼鏡舖入行貨名牌架代理一定唔平. 自然就係鏡片賺錢入手. 識人做眼鏡舖都係咁講.

香港人鳩衝去買fashion band嘅架. D囡囡配幾副都係買嚟襯衫㗎啦.
濕鳩師奶帶個仔去配眼鏡, 咪又係求撚其咁配. 個老闆話防藍光好呀, 個架用鈦金屬輕D好呀.
加加埋埋咪幾千銀出門口囉. 見到有水魚唔通唔劏咩.

咁好賺又唔見你做
你求奇上新黑坐一日咪知有幾多人買囉，大把人配幾副嚟戴

班成本撚連自己個焦點都未知喺邊，走去抽埋手造眼鏡水

咩識人幫趁平幾多
人地一副半副真係來貨幾多就賣幾多俾你
冇計鋪租人工燈油火蠟利潤

你識人開餐廳，免費請你食都得
唔通又話佢其實可以免費請人食，不過平時賺人幾十蚊個餐係昆傻仔咁咩